賤種朗 加人工的啟示

俄羅斯世盃開打，但氣氛非常低迷，論緊張懸念，可能不及G7峰會，那張一個特朗普坐着叉手和全世界對峙的圖片更吸睛。
球員新聞有時比起賽事更刺激。譬如C朗。

他剛剛為皇馬奪得歐聯冠軍，卻突然傳出不會續約皇馬的消息。他其實想加人工。本來2100萬歐羅的稅後年薪，大幅加至稅後5000萬歐羅年薪。而皇馬管理層居然拒絕，只肯加人工到稅後2千5百萬歐羅，另加獎金。
C朗很憤怒，因為他的宿敵美斯稅後人工超過4千萬歐羅，盛傳過檔皇馬的尼馬在巴黎聖日耳馬也有3千7百萬歐羅。

問題來了？為何皇馬不肯加C朗人工？C朗可是皇馬的金漆招牌啊？但C朗已經33歲了，尼瑪才不過26歲，即使個人榮譽不及C朗眾多，但青春無敵，值得投資。
你會不會用大價錢，留住一個慢慢踏入老齡化的球員？還是用相若的錢，招募一個當頭起的小鮮肉？
又報載，在C朗放風不想續約皇馬後，未有其他豪門報價爭搶C朗，令他相當「無面」。當然，這些風聲不知幾成真假。

這宗新聞有甚麼啟示？

第一，年齡是最大資本。不論是情場還是球場，小鮮肉永遠比較吃香。一個33歲一個26歲，市場還是會選擇後生那位……

第二，往事不能回首當飯食。之前有幾多榮譽很重要，但不是最重要；未來可以為球會爭取幾多榮譽才是關鍵。不再年輕的軀體，需要輪休保養的狀況，這些都難以令人相信再創高峰。對啊，有過橋抽板的意思。

第三，不要比較，雖然很廢話，但打探其他人薪金行情後，也應該問自己：「點解人地咁高人工？我值唔值？」人地男朋友買咗iPhone，唔代表你都應該要有一部的。

第四，分手不要當口頭禪。C朗事先張揚要離隊，對。

8點

因住收尾幾年

又迫害我朗

小你老母鮮肉

有錢咪小鮮肉 無錢梗係搵事業有成